浸大人應該支持普通話畢業試

首先帶個頭盔先，我唔係浸大人，唔熟內部事務

其次，我覺得普通話畢業試冇問題，但係nds應該點玩？外籍學生又應該點玩？我唔去質疑學校設立呢個考試嘅動機，單從公平性黎講，係咪應該幫nds搞個粵語水平畢業測試？幫外籍學生整返個粵語普通話綜合測試？如果要額外增加學生負擔而個秤有明顯不平衡嘅時候，學校係唔係行政失當。

再者，返到個標題，我想講嘅唔係點解要支持，而係要點樣支持。如果浸大學生會同學生有guts嘅，喺呢件事未解決之前，只要有機會運用口語，都講普通話。例如面對傳媒提問用普通話表示我地只接受普通話提問、向校長或校務處示威嗌口號、突入學校裡面唔同學科嘅公開seminar喺Q&A環節用普通話發問，甚至學生present嘅時候用全普通話present同Q&A，話俾校方聽學校各處充斥住普通話對浸大係幾咁美好嘅一件事。

下面可以唔睇 純粹個人見解——————————

最後想講就係學生爆粗鬧老師嘅事，我唔明就普通話時間捉住個英文老師黎鬧係咩心態，你叫個英文老師叫個普通話科負責人出黎俾你鬧，第一，個英文老師出於道義係唔會咁叫個負責人出面，第二，個負責人咁嘅環境都唔敢出黎。呢度又衍生一個現象，學生係天真率直嘅巨嬰。

同學喺一個好天真嘅情況下認為你去搵個負責人佢就應該會出黎，喺好率直嘅情況下搵唔到人就爆左粗。佢地哪裏做嘅係捍衛公益，但係表面睇到嘅就係一班人得唔到自己想要嘅野而憤怒，就好似bb肚餓但係冇奶飲就即刻喊到拆天。呢個時候就係俾位人入嘅機會，我唔係話佢地幼稚，而係想講去選學生會嘅人往往都係中學畢業兩年玩過幾次ocamp嘅學生，佢地對學生會嘅憧憬仲係理想嘅，而對於運營學生會仲未有自己嘅風格，所以往往都會以憤青作包裝，而所謂社會人最鍾意見縫插針加鹽加醋，甚至會略施權計玩弄學生，俾人停學同埋用粗口事件轉移視線，反客為主。

所以我希望以後其他學生會嘅動作都應該有部署同後備計畫，對外都應該有提防同埋警覺性，凡事諗多幾部，諗寬啲，咁樣喺爭取公義嘅時候都唔會俾人扣帽子。

有無粵語畢業試